<p align="right"><a href="README.md">English description</a> | Описание на русском</p>

![Yellfy](https://cloud.githubusercontent.com/assets/7034281/13556752/b408c3bc-e3f2-11e5-9936-cb3cc02fb7de.png)

## Yellfy

**Yellfy** — это шаблон проекта для вашего нового веб-приложения или сайта, основанный на моих личных предпочтениях в области автоматизации процесса разработки. Проект не является универсальным решением и не преследует цели обеспечить потребности всех разработчиков. Для этого есть Yeoman. Однако, пожелания и замечания всегда приветствуются в issues.

[![devDependency Status](https://img.shields.io/david/dev/mrmlnc/yellfy.svg?style=flat-square)](https://david-dm.org/mrmlnc/yellfy#info=devDependencies)

## Особенности

| Feature       | Summary                                                                                                                                                                                                                                                  |
|---------------|----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| Автоматизация | Yellfy максимально оптимизирован для беспрерывной разработки. Просто запустите Yellfy и пишите код. Процесс добавления изображений в билд, создание спрайтов, компиляция файлов препроцессоров и многие другие процессы будут выполняться автоматически. |
| Модульность   | Yellfy преследует цель сделать проекты модульными. Файлы шаблонов и стилей разбиты на модули, что позволяет копировать их из проекта в проект при необходимости. При этом файлы стилей будут подхвачены и скомпилированы автоматически.                  |
| Адаптивность  | Yellfy построен на [Normalize.css](http://necolas.github.io/normalize.css/) и включает в себя небольшой CSS-фреймворк, сочетающий в себя лишь самое необходимое: Типографику, списки, кнопки, формы и таблицы.                                           |
| Дружелюбность | Yellfy создан людьми для людей, которым свойственно ошибаться. Поэтому практически все ошибки, возникающие в процессе разразработки, будут обработаны и отображены в кратком и удобном для осмысления виде.                                              |

## Зависимости

Yellfy требует наличия современной версии [Node.js](http://nodejs.org/) и глобально установленного [Gulp](http://gulpjs.com/) и [Bower](http://bower.io/).

```
$ npm i -g gulp-cli bower
```

## Установка

Для установки Yellfy можно использовать специальную консольную утилиту [yellfy-cli](https://www.npmjs.com/package/yellfy-cli):

```shell
$ npm i -g yellfy-cli && yellfy -h
```

Или Git:

```shell
$ git clone git://github.com/mrmlnc/yellfy project-name && npm i
```

## Запуск

Просто выполните следующую команду в консоли:

```
$ gulp
```

## Описание задач

| Задача              | Описание                                                                |
|---------------------|-------------------------------------------------------------------------|
| `$ gulp`            | Полный цикл сборки проекта и запуск сервера на 8000 порту.              |
| `$ gulp build`      | Полный цикл сборки проекта и минификация скомпилированных файлов.       |
| `$ gulp clean`      | Очистка директории временных файлов и директории сборок.                |
| `$ gulp sync`       | Односторонняя синхронизация некомпилируемых файлов проекта.             |
| `$ gulp sync-bower` | Создание символических ссылок на зависимости Bower в директории сборок. |
| `$ gulp xo`         | Линтинг скриптов.                                                       |
| `$ gulp scripts`    | Создание бандла скриптов, используя Rollup.                             |
| `$ gulp test`       | Запуск тестов mocha.                                                    |
| `$ gulp styles`     | Компиляция Less-файлов и расстановка браузерных префиксов свойств.      |
| `$ gulp templates`  | Компиляция Jade-файлов, вставка инлайн-файлов и зависимостей Bower.     |
| `$ gulp compress`   | Минификация сгенерированных при работе файлов.                          |

Для получения полного списка команд выполните следующую команду:

```
$ gulp --tasks
```

## Поддержка браузеров

Yellfy использует **flexbox** для более эффективного распределения информации в блоках, что накладывает некоторые ограничения:

  * Chrome 34+
  * Android WebView 4+
  * Firefox 30+
  * Safari 7+
  * iOS 7+
  * Opera 12+
  * Internet Explorer 10+
  * Internet Explorer Mobile 10+
  * Edge 12+
  * Blackberry browser 10+

## Как писать задачи?

Смотрите [wiki](https://github.com/mrmlnc/yellfy/wiki/how-to-write-tasks) страницу.

## Лицензия

MIT
